%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{研究背景}

% \begin{frame}{数据的形态}
%   互联网环境下, 数据的存在形态:
%   \begin{columns}
%     \column{0.40\textwidth}
%     \begin{enumerate}
%       \item 多应用\textcolor{blue}{共享}数据
%       \item 相关数据\textcolor{blue}{分布}存放
%       \item {\Large 数据\textcolor{red}{副本}}
%     \end{enumerate}
%     \column{0.60\textwidth}
%     \fignocaption{width = 0.75\textwidth}{figures/distributed-storage-system-arch.pdf}
%   \end{columns}
% \end{frame}

\begin{frame}{数据的形态}
  \begin{center}
    {\Large \textcolor{blue}{分布} \hspace{1.50cm} \textcolor{blue}{共享} \hspace{1.50cm} 
    \question{副本}}
  \end{center}

  \fignocaption{width = 0.50\textwidth}{figures/distributed-storage-system-arch.pdf}
\end{frame}


\begin{frame}{分布数据的典型应用 (一)}
  \fig{width = 0.618\textwidth}{figures/dsss.pdf}
  {分布式存储系统 (\textcolor{blue}{\scriptsize 开源 [左]} \& \textcolor{red}{\scriptsize 商用 [右]})}.

  上层业务需求 \citeinbeamer{Facebook}{OSDI}{10} vs. ``副本技术'':
  \begin{description}
    \item[高性能:] 低延迟就近访问副本数据
    \item[高可靠性:] 备份容灾; 随时可用
  \end{description}
\end{frame}

\begin{frame}{分布数据的典型应用 (二)}
  \fig{width = 0.85\textwidth}{figures/file-share.pdf}
  {个人多设备文件共享 {(\textcolor{blue}{\scriptsize [基于云] C/S 结构 [左]} \& 
  \textcolor{red}{\scriptsize P2P 结构 [右]})}}

  应用需求与特点 \citeinbeamer{Strauss}{MIT Thesis}{10} vs. ``副本技术'':
  \begin{description}
    \item[功能需求:] 文件副本
    \item[网络断连:] 容灾备份; 离线可用
  \end{description}
\end{frame}


\begin{frame}{分布数据的典型应用 (三)}
  \fig{width = 0.80\textwidth}{figures/coordination.pdf}
  {分布式协同应用(上)及服务(下).}

  分布式协同服务需求 \citeinbeamer{Burrows}{OSDI}{06} vs. ``副本技术'':
  \begin{description}
    \item[高性能:] 低延迟就近``读''副本 \citeinbeamer{Yahoo!}{USENIXATC}{10}
    \item[高可靠性:] 避免单点协同故障
  \end{description}
\end{frame}


\begin{frame}{数据的形态 (总结)}
  分布共享数据常以\question{副本}的形态存在:
  \begin{description}
    \item[功能需求:] 如, 多设备文件共享
    \item[系统性能:] 低延迟就近访问
    \item[高可靠性:] 备份容灾; 避免单点协同失效
  \end{description}
\end{frame}
